\chapter{Описание процесса управления разработкой, реализованных подсистем и инструментов развёртывания}\label{Chapter:Implementation}

В данном разделе опивается разработанное программное обеспечение с нескольких аспектов. В подразделе \ref{Section:Implementation:PM} рассматривается построенный за семестр процесс управления командой разработки, а также самой разработкой системы в целом. В подразделе \ref{Section:Implementation:Client} описываются подробности реализации архитектурных принципов построения клиентского приложения, обозначенных в предыдущем разделе. В подразделе \ref{Section:Implementation:Build-Deploy} приводится описание разработанных инструментов по сборке и развёртыванию системы управления проектами НИР.

\section{Менеджмент и управление проектом}\label{Section:Implementation:PM}

\annotation{
    В данном подразделе описывается процесс управления командой, используемый в течение семестра, используемые практики или методологии. Также описываются процесс конфигурационного управления: управление изменениями, особенности хранения исходного кода системы, инструменты.
}{\input{\pwd/implementation/pm}}

\section{Особенности реализации клиентского приложения}\label{Section:Implementation:Client}

\annotation{
    В данном разделе описывается то, каким образом все обозначенные ранее архитектурные решения реализуются в исходном коде системы. Описываются принципы работы с библиотеками, в случае необходимости приводятся примеры. 
}{\input{\pwd/implementation/client}}

\section{Реализация механизмов сборки и развёртывания системы}\label{Section:Implementation:Build-Deploy}

\annotation{
    В данном разделе описывается реализация инструментов сборки и развёртывания системы в рамках подготовки к развёртыванию на целевом стенде кафедры. Приводятся и поясняются скрипты сборки, описываются используемые инструменты; предварительно таковыми являются Docker и docker-compose. 
}{\input{\pwd/implementation/build-deploy}}

\section{Выводы}

\annotation{
    В данном разделе приводится краткий список всего реализованного программного обеспечения, оценивается размер реализации в виде количества строк кода.
}{
    Разработанное программное обеспечение расположено в репозитории \cite{Repo:RWMS}. В рамках данной работы разработана реализация архитектуры клиентского приложения, базовые страницы логина и регистрации, а также корневой компонент с настройками. Также частично разработан инструмент автоматизации сборки и развёртывания системы.

    Произведём оценку объёма реализации при помощи подсчёта количества строк кода. Для этого используем инструмент cloc \cite{Repo:Cloc}. Этот инструмент позволяет посчитать эффективное количество строк кода, без учёта пустых строк или строк, содержащих лишь служебные синтаксические конструкции (строка с единственной закрывающей скобкой, например).

    \begin{table}[ht]
    \caption{Количественные характеристики исходного кода разработанного программного обеспечения}\label{Table:Cloc}
    \centering
        \begin{tabular}{|p{0.3\linewidth}|p{0.3\linewidth}|p{0.3\linewidth}|}\hline
        \textbf{Язык программирования} & \textbf{Количество файлов} & \textbf{Количество строк кода} 
        \\ \hline    
        TypeScript & 21 & 676
        \\ \hline
        Vuejs Component & 8 & 502
        \\ \hline
        JSON & 2 & 132
        \\ \hline 
        Python & 2 & 109
        \\ \hline 
        HTML & 1 & 18
        \\ \hline 
        Dockerfile & 1 & 16 
        \\ \hline 
        YAML & 1 & 14 
        \\ \hline 
        JavaScript & 2 & 10
        \\ \hline 
        Bash & 1 & 8
        \\ \hline
        \end{tabular}
    \end{table}
}
